{"id":350330,"magazine_id":31573,"template_id":32,"title":"Zeggenschap","alias":"zeggenschap","page_no":10,"meta_keywords":null,"meta_description":"In de rubriek zeggenschap het woord aan Jaap de Jong, cli\u00ebntencoach van lokale cli\u00ebntenraden en de Centrale Cli\u00ebntenraad van Amerpoort.","share_url":null,"options":{"has_disabled_header":false,"exclude_from_navigationbar":false,"share_url":null},"header":{"name":"header01","image":null,"mobile_image":null,"title_position":[],"title_mobile_position":[],"show_title":null,"action":""},"content":{"nav_type":"bars","title":null,"margin":null,"background":{"settings":{"position":"center center"},"filename":"zeggenschap_edloket.194abc6fb22e.jpg","uri":"\/images\/zeggenschap_edloket.194abc6fb22e.jpg","alt":null,"filemime":"image\/jpeg","filesize":220294,"width":1600,"height":899},"author_image":{"filename":"zeggenschap_jaap_de_jong_300x300.d9625ef52e2d.jpg","uri":"\/images\/zeggenschap_jaap_de_jong_300x300.d9625ef52e2d.jpg","alt":null,"filemime":"image\/jpeg","filesize":54252,"width":300,"height":300},"author":"<p><strong>Jaap de Jong<\/strong> is cli\u00ebntencoach van lokale cli\u00ebntenraden en de Centrale Cli\u00ebntenraad.<\/p>","paragraphs":[{"sidenote_type":3,"sidenotes":"Amerpoort heeft verschillende cli\u00ebntenraden waarin u kunt meepraten.\u00a0Op onze website kunt u hierover meer lezen. Of stuur een mail naar j.dejong@amerpoort.nl.","action":"http:\/\/www.amerpoort.nl\/clienten\/medezeggenschap.html","title":"Zeggenschap","subtitle":"Weg met moeilijke woorden","quote":null,"invisible_quotes":1,"description":"<p><br><\/p><p><br><\/p><p>In de vorige Amerzine schreef mijn collega Peter de Hoogh er al over. Hij &nbsp;deed een oproep om minder moeilijke woorden te gebruiken, zodat cli\u00ebnten begrijpen waar wij het over hebben. Als je niet begrijpt waarover het gaat, kan je namelijk ook niet meedenken of jouw ervaringen vertellen.<\/p><p><br><\/p><p>In april begonnen cli\u00ebnten daarom met het Ed@loket. Dat is een informatieloket voor en door cli\u00ebnten zelf. Een plek waar cli\u00ebnten terecht kunnen als ze iets willen weten van Amerpoort. Het Ed@loket is ontstaan uit de wens van cli\u00ebnten zelf: geen moeilijke woorden en zonder begeleider antwoord op je vraag kunnen vinden.<\/p><p><br>William Meerbeek, Dennis van Rooyen en Gert-Jan van Leersum maakten een plan voor het Ed@loket. Ze presenteerden dat aan het Managementteam. Deze raad reageerde enthousiast en moedigde de initiatiefnemers aan om door te gaan. Ook kreeg het Ed@loket een eigen budget.<\/p><p>Hoe kunnen we ervoor zorgen dat we begrijpelijke taal gebruiken? Medewerkers van communicatie, beleidsmedewerkers en cli\u00ebntcoaches medezeggenschap volgden speciaal hiervoor een training eenvoudig schrijven.<\/p><p><br><\/p><p>Op dit moment werken bij het Ed@loket 3 cli\u00ebnten. Er zijn vacatures voor meer cli\u00ebnten. Samen met medewerkers lezen de Ed@loketters brieven op zoek naar moeilijke woorden. Ook denken ze mee over een bijeenkomst voor cli\u00ebnten. En wordt er gewerkt aan een website.&nbsp;<\/p><p><br><\/p><p>Kijk op <a href=\"http:\/\/www.ed@loket.nl\" onclick=\"Magazine.tracker.trackOutbound( this, event, 'click', $(this).text() );\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">www.ed@loket.nl&nbsp;<\/a>voor meer informatie.<\/p>","image":null,"youtube":null,"style":{"title":["color: rgb(119,0,119);","color: rgba(119,0,119,1);","font-size: 60px;","line-height: 60px;","font-family: 'FaktSlabPro-Bold'; font-weight: normal;"],"title_mobile":["color: rgb(119,0,119);","color: rgba(119,0,119,1.00);","font-family: 'FaktSlabPro-Medium'; font-weight: normal;"],"subtitle":["color: rgb(227,0,106);","color: rgba(227,0,106,1);","font-size: 40px;","line-height: 40px;","font-family: 'FaktSlabPro-Medium'; font-weight: normal;"],"subtitle_mobile":["color: rgb(227,0,106);","color: rgba(227,0,106,1);","font-family: 'FaktSlabPro-Medium'; font-weight: normal;"],"paragraph":["color: rgb(0,0,0);","color: rgba(0,0,0,1.00);"]}}]}}