{"_embedded":{"pages":[{"id":341728,"template_id":27,"title":"AmerZine cover","alias":"amerzine-cover","meta_description":"AmerZine editie 2, zomer 2017. Het digitale magazine van Amerpoort. Samen werken aan een goed leven voor mensen met een verstandelijke beperking.","header":{"name":"header01"},"content":{"image_position":{"top":"22px"},"mobile_alignment":"left","highlights":[{"highlight":[{"title":"Voor elkaar"},{"title":"Van Top tot Teen"},{"title":"Ervaringsdeskundige verwanten"}]}]}},{"id":346453,"template_id":14,"title":"Inhoud & redactioneel","alias":"inhoudsopgave","meta_description":"AmerZine editie 2, zomer 2017. Het digitale magazine van Amerpoort. Samen werken aan een goed leven voor mensen met een verstandelijke beperking.","header":{"name":"header01"},"content":{"title":"INHOUD & REDACTIONEEL","link":[{"title":"Redactioneel","intro":"Klik hier voor het redactioneel"},{"title":"Voor elkaar","intro":"4 vrouwen, 3 generaties werken bij Amerpoort. De zorg in de genen?"},{"title":"De dag van...","intro":"Jason Woodley. Hij werkt via WerktZo bij de buurthuiskamer"},{"title":"Van Top tot Teen","intro":"De eerste vrouwelijke voorzitter van de OR en jobcoach Saskia Smits"},{"title":"Ervaringsdeskundige verwanten","intro":"Ada Hollenberg is moeder en ervaringsdeskundige"},{"title":"Het MultiMediaStation presenteert...","intro":"De tekenmeisjes!"},{"title":"In de etalage","intro":"Tuinfakkels van Kaarsenmakerij De Punt uit Soest"},{"title":"Zeggenschap","intro":"Weg met moeilijke woorden!"},{"title":"Amerpoort Actueel","intro":"Nieuws, agenda, Amerpoort blogt en social media"},{"title":"Colofon AmerZine"}]}},{"id":346457,"template_id":32,"title":"Voor elkaar","alias":"voor-elkaar","meta_description":"Oma Gerda, moeder Sylvia en dochters Esmee en Daphne werken alle vier bij Amerpoort. Lees hier waarom zij hebben gekozen om te werken in de gehandicaptenzorg.","header":{"name":"header01"},"content":{"nav_type":"bars","author":"Tekst: Bert van der Kruk \/ Foto's: Ineke Oostveen","paragraphs":[{"title":"4 vrouwen, 3 generaties","subtitle":"De zorg in de genen","description":"Een oma, een moeder en 2 (klein)dochters uit Amersfoort: allemaal werken ze bij Amerpoort. Zit het in de genen of is het gewoon toeval? \u201cWe willen iets betekenen voor een ander.\u201d"},{"description":"De ouderenDe Amerpoortgeschiedenis van de vier vrouwen start bij Sylvia van Zomeren (47). Zij begon 30 jaar geleden na de mavo haar Z-opleiding bij Amerpoort. \u201cIk had een vriendin met een gehandicapt broertje waar we in de vakanties vaak naartoe gingen. Dat vond ik wel leuk.\u201d Haar eerste werkplek was Woelwaters, een heftige groep. \u201cAls je daar bent begonnen, kan het daarna niet veel gekker meer.\u201d Zo\u2019n 10 jaar later belandde haar moeder Gerda van den Berg (70) bij ASVZ Utrecht in Amersfoort, een van de latere fusiepartners van Amerpoort. \u201cIk werkte in het verpleeghuis en dacht: dit ga ik niet volhouden tot mijn 65ste.\u201d Ze begon op het Isengrimplein en ging later naar Nieuwland: jongeren met een licht verstandelijke beperking zelfstandig leren wonen. Dat hield ze w\u00e9l vol tot haar pensioen.De jongerenOp dat moment was haar kleindochter Esmee Kloosterman (25) via de opleiding SPH al begonnen in de woningen aan de Paulinapolder in Vathorst, waar jongeren en jongvolwassenen het leven leren. \u201cIk wilde absoluut geen billen wassen. Ik heb veel respect voor mensen die dat wel doen, en weet dat voor mijn moeder een poepluier niet groot genoeg kan zijn. Maar ik vind dat lastig.\u201dDat het Amerpoort werd, lag voor de hand. \u201cWe kregen het van huis uit mee. Wij kwamen op zondag langs op de groep bij mijn moeder. Ik liet de bewoners mijn poppen zien. Mijn eerste babyfoto\u2019s zijn samen met mijn moeders cli\u00ebnten in de tuin van de Vlinders. Toen zij later in de thuisondersteunende zorg ging werken, leerde ik ook die cli\u00ebnten kennen.\u201dDat gold ook voor haar zus Daphne Kloosterman (19). \u201cIk keek altijd samen met een leuke jongen met Down naar Ernst, Bobbie en de rest. Vanaf dat moment wist ik: met d\u00e9ze mensen wil ik werken.\u201d Tijdens de opleiding maatschappelijke zorg twijfelde ze nog wel even of het toch geen psychiatrie moest worden. Haar oudere zus \u201cvond dat echt heel erg\u201d, reageert ze. \u201cDan missen we weer een hele goeie. Het zit echt in jou om dit werk te doen.\u201d Dat is inmiddels gebleken. Daphne heeft nog voor de afronding van haar opleiding een contract bij Etrog, de joodse locatie van Amerpoort."},{"description":"Esmee Kloosterman, Sylvia van Zomeren, Gerda van den Berg en Daphne KloostermanDe overeenkomstenDe zorg zit de vier vrouwen dus kennelijk in de genen. Misschien begon dat wel toen Gerda\u2019s vader op haar 17e een herseninfarct kreeg en veel zorg nodig had. Zij koos daardoor voor de ouderenzorg. Ook haar dochter en kleindochters gingen rond hun 17e levensjaar de zorg in. Gerda: \u201cWe willen iets betekenen voor een ander.\u201d Esmee beaamt het. \u201cEen ander helpen, niet alleen in het werk, maar ook op school of op straat \u2013 dat hebben we zeker in de opvoeding meegekregen. Zo zijn we nou eenmaal. Maar ik heb inmiddels ook wel geleerd dat ik soms een beetje op de rem moet trappen. We willen altijd maar doorgaan en doorgaan en iedereen helpen. Maar ik besef dat dat niet kan. Ik heb genoeg voorbeelden gezien hoe je je daarmee zelf ook gek kunt maken.\u201dEsmee vindt het \u201csupergoed\u201d dat Gerda na haar pensionering nog vijf jaar op locatie Gaastgracht ging werken en daar ook nu nog vrijwilliger is. \u201cMaar ik zou het niet kunnen.\u201d Ja, maar het is nog zo leuk, reageert oma enthousiast. \u201cEn de cli\u00ebnten vinden het ook leuk als ik kom. Als ik vraag wie er mee gaat boodschappen doen, kan ik er zo drie meenemen! Verder ben ik thuis toch maar alleen. Als ik niks meer doe, is dat niet goed voor mij. Ik kan niet zonder.\u201dWat de vier vrouwen verder gemeen hebben? \u201cOns doorzettingsvermogen. We laten niet over ons heen lopen\u201d, zegt Daphne. \u201cEn we zijn allemaal erg consequent\u201d, vult Esmee aan. \u201cWe kunnen genieten van de kleine dingen die we zien gebeuren. Als ik de cli\u00ebnten zie smullen van rode kool, denk ik: superleuk! Of als iemand eindelijk leert hoe hij de wasmachine moet aanzetten.\u201d"},{"description":"De verschillenDe wegen scheiden als de oudere generatie klaagt over te weinig tijd voor cli\u00ebnten. Esmee: \u201cDat vind ik z\u00f3 erg als je praat met oude rotten uit het vak; ze zeggen altijd: vroeger had ik tijd voor de cli\u00ebnt. Dan zeg ik: het is maar net hoe je het plant.\u201d Ook over allerlei vernieuwingen \u2013 van Plancare tot taakvolwassen of systeemgericht werken \u2013 lopen de meningen uiteen. \u201cIk heb daar moeite mee\u201d, zegt Sylvia. \u201cWij zijn daarin niet meegegroeid.\u201d Esmee: \u201cBij Plancare 2.0 denk ik: heerlijk, al die plannen en doelen. En mijn moeder zie ik denken: getver, nu moet ik weer.\u201dSylvia: \u201cVind jij het niet heel zakelijk soms? \u201dEsmee: \u201cJa, maar ik ben van mening dat dat wel goed is.\u201d"}]}},{"id":349033,"template_id":21,"title":"Van top tot teen","alias":"van-top-tot-teen","meta_description":"Maak kennis met onze medewerkers. In deze editie Saskia Smits, Jobcoach bij WerktZo en Amerpoorts eerste vrouwelijke OR-voorzitter.","header":{"name":"header01"},"content":{"scrollitem":[{"title":"VAN TOP","subtitle":"TOT TEEN","description":"Tekst: Andr\u00e9 van Os \/ Foto's: Ineke Oostveen"},{"title":"Saskia Smits (31)","subtitle":"Jobcoach bij WerktZo en voorzitter van de Ondernemingsraad (OR)","description":"Wat zijn je passies?\u201cSporten! Zo'n 2 \u00e0 3 keer in de week doe ik aan wielrennen en bootcampen. Dat laatste doen we met een groep in een park in Utrecht: krachtoefeningen, intervals, gebruikmaken van bankjes en andere dingen die je aantreft. Het hele jaar door, in weer en wind.\u201dWat is je favoriete muziek?\u201cHeel breed: van top 40 tot pop en lounge. Ik luister naar gemengde speellijsten op Spotify en veel naar de radio. In de ochtend Mattie en Wietse op Q Music, in de middag 3FM en aan het eind van de dag de Coen en Sander Show op Radio 538.\u201dWat is het mooiste boek dat je gelezen hebt?\u201cIk heb niet zoveel met boeken. Op vakantie lees ik nog wel eens thrillers. Maar lezen is voor mij meer inspanning dan ontspanning.\u201dWat vind je vervelend aan jezelf?\u201cSoms ben ik erg perfectionistisch. Ik wil het graag goed doen. Misschien is dat wel een beetje eigen aan de zorg. In mijn werk ga ik niet af op mijn eerste ingeving. Eerst ga ik alle mogelijkheden na. Ik ben van het uitkauwen. Dat is een kwaliteit, maar ook een valkuil. Maar ik kan ook gestructureerd werken, ik heb het overzicht. Dat komt goed van pas bij het werk voor de Ondernemingsraad.\u201dHoe ziet jouw werkplek eruit?\u201cVoor de OR hebben we een vaste plek op Nieuwenoord: een klein kantoor, maar dat is alleen voor de dinsdagochtend. Als jobcoach is mijn standplaats De Wissel in Amersfoort, maar ik begin vaak thuis voor ik naar mijn eerste afspraak ga. Ik flex ook op het Furkaplateau, Vosseveld of Printerweg, net hoe het uitkomt. Meestal bezoek ik mijn cli\u00ebnten op hun werkplek. Ik ga ook naar cli\u00ebnten thuis en bezoek potenti\u00eble werkgevers. Het is veel netwerken. Laatst was er een cli\u00ebnt die graag weer aan de slag wilde als vloerenlegger. Dan ga ik bellen in Amersfoort tot een werkgever zegt: \u2018Kom maar langs\u2019. Steeds meer bedrijven staan open voor cli\u00ebnten als werknemers, maar een werkgever moet er wel affiniteit mee hebben. Het vraagt wat van een werkgever, maar het brengt ook iets.\u201dWaar ben je trots op?\u201cDat we als OR een enthousiast, betrokken en deskundig team zijn. Iedereen heeft zijn kwaliteiten. Voor een voorzitter werkt dat prettig. Ik ben trots op de raad die er staat, maar ook op hoe we als organisatie het herontwerp uitvoeren. Verder ben ik trots op cli\u00ebnten die dingen bereiken binnen een bedrijf, op hun eigen niveau. Het is mooi als ze hun plek hebben gevonden en kunnen zeggen \u2019Ik ga naar mijn werk\u2019 in plaats van dagbesteding. Cli\u00ebnten kunnen vaak meer dan je denkt.\u201dWat is het leukste onderdeel in je werk?\u201cDat het zo afwisselend is. Ik ben vaak onderweg en ontmoet veel mensen. Met een werkgever voer ik een zakelijk gesprek, met cli\u00ebnten praat ik op hun niveau. En in de OR kijken we naar de hele organisatie. De OR denkt steeds vaker vroegtijdig mee bij de ontwikkelingen en plannen die binnen de organisatie vorm worden gegeven. Dit maakt ons een proactieve OR die niet alleen een 'goed' of 'fout' stempeltje geeft.\u201dHoe zouden jouw collega\u2019s je omschrijven?\u201cOndernemend, sociaal, actief, open in contact, kritisch, nieuwsgierig... Perfectionistisch? Ja, ik denk dat zij dat ook wel zien.\u201d"}]}},{"id":348523,"template_id":18,"title":"Middelengebruik","alias":"middelengebruik","meta_description":"Het is een gevoelig onderwerp binnen de gehandicaptensector: middelengebruik en verslavingsgedrag bij mensen met een (lichte) verstandelijke beperking. Lees hier meer.","header":{"name":"header01"},"content":{"pages":[{"subtitle":"Verleidingen en gevaren op de loer","title":"MIDDELENGEBRUIK EN VERSLAVINGSGEDRAG"},{"subtitle":"Systeemgericht werken","title":"DE KRACHT VAN HET SYSTEEM","text_image":[{"image_right":"left"}],"columns":[{"title_align":"left","column_1":"Het is een gevoelig onderwerp: middelengebruik en verslavingsgedrag bij mensen met een (lichte) verstandelijke beperking. Juist daarom is het belangrijk om het geregeld ter sprake te brengen. \u201cHet is de kunst om goed te balanceren, de juiste toon te houden, ondanks stellige ontkenningen.\u201dTekst: Bert van der Kruk"}],"videoblock":[{"image_right":"left"}]},{"text_image":[{"description":"Mensen met een lichte verstandelijke beperking vormen sowieso al een kwetsbare groep in de samenleving, en des te meer als er verslaving in het geding is. Juist voor de groep die ook nog eens te maken heeft met bijkomende problematiek \u2013 bijvoorbeeld psychiatrische klachten \u2013 liggen de verleidingen en gevaren op de loer. Al geldt dat natuurlijk niet voor iedereen, benadrukt Remke Schaap, manager bij Amerpoort en voorzitter van de kerngroep die zich met deze thematiek bezighoudt. \u201cJe kunt over deze problematiek niet in algemeenheden praten.\u201d Zo is het bijvoorbeeld al lastig om middelengebruik en verslavend gedrag helder af te bakenen. Waar moet je aan denken? Aan alcohol en drugs \u2013 soft en hard. Aan roken, maar ook aan gamen. Hoe groot het probleem is, ook bij Amerpoort, laat zich niet in cijfers uitdrukken. \u201cMaar dat gebruik van softdrugs en alcohol onder cli\u00ebnten met een lichte verstandelijke beperking erg hoog is, is wel een feit.\u201d","image_right":"right"}],"title_align":"center"},{"text_image":[{"description":"SchrikbarendRemke Schaap: \u201cVeel mensen met een lichte verstandelijk beperking doen er alles aan om ergens bij te horen. Dat kan hen kwetsbaar maken, voor bijvoorbeeld loverboys of drugsdealers. Ze kunnen door criminelen vrij eenvoudig gebruikt worden. Voor de opslag van spullen bijvoorbeeld of \u2013 via hun bankrekening \u2013 voor het witwassen van geld.\u201dPeter Hagenaar krijgt daar in zijn werk als ambulant begeleider in Utrecht soms ook mee te maken. Hij vertelt over een cli\u00ebnt die \u201celke dag anderhalve liter whisky achterover sloeg en vervolgens coke moest gebruiken om weer wat te temperen. Dat is natuurlijk schrikbarend.\u201d Aanvankelijk dacht de begeleider dat het om incidenteel gebruik ging. \u201cMaar op een gegeven moment zag ik consequent negatief gedrag.\u201dDaarbij voegde zich ook het idee dat de cli\u00ebnt weleens banden in de criminele wereld zou kunnen hebben. \u201cWant je kunt van je leefgeld niet elke dag 35 euro aan drank uitgeven. Hoe komt hij aan dat geld? Dan krijg ik al snel de indruk: hij krijgt geld, of hij leent het, en moet daar misschien ook wel iets voor terugdoen.\u201d De cli\u00ebnt is uiteindelijk bij Jellinek terechtgekomen voor behandeling van zijn verslaving. \u201cDat is hun expertise. Bij Amerpoort kom je op een gegeven moment niet verder met zo\u2019n jongen.\u201d","image_right":"left"}],"title_align":"center"},{"text_image":[{"description":"Wat zijn andere signalen die wijzen op verdachte contacten? Remke Schaap: \u201cAls een cli\u00ebnt opeens meer gaat gebruiken. Als hij het contact met begeleiders uit de weg gaat. Als hij opeens veel geld of dure spullen heeft of onverwachte reisjes naar het buitenland maakt. Of als hij niet meer naar z\u2019n werk of dagbesteding gaat. Het wil allemaal niet zeggen dat er per definitie sprake is van fout gedrag. Maar als begeleider moet je wel alert zijn op dergelijke signalen.\u201dBalancerenVervolgens is het belangrijk om daarover in gesprek te gaan met de cli\u00ebnt zelf. Maar ook contact met de wijkagent, het wijkteam of een deskundige van Jellinek is heel nuttig, stelt Remke Schaap. \u201cWe moeten niet zelf de cli\u00ebnt willen redden, al hebben we als hulpverleners snel die neiging. Beter is het om de cli\u00ebnt zelf erin te betrekken en de samenwerking met het netwerk om hem heen te zoeken. Ook dat netwerk zelf heeft daar belang bij.\u201dContact houden met de cli\u00ebnt, daar draait het vooral om. Dat is een hele kunst, weet Peter Hagenaar. \u201cAls je in de buurt van de waarheid komt, is dat bij mensen met een beperking vaak de trigger om boos te worden. Dan is het de kunst om goed te balanceren, de juiste toon te houden, ondanks stellige ontkenningen.\u201d","image_right":"right"}],"title_align":"right"},{"text_image":[{"description":"Maar het voeren van het gesprek, hoe lastig ook, is uiterst belangrijk. \u201cAls je dat niet aandurft word je in feite een instrument van de cli\u00ebnt en dan doe je er, vanuit zijn of haar perspectief, als begeleider niet meer toe. Bovendien: als je het gesprek uit de weg gaat, weet je zeker dat er geen verandering komt.\u201dVoor cli\u00ebnten is het een moeilijke stap om zich te laten behandelen voor hun verslaving. Vaak ervaren ze het niet als probleem. Sommigen gebruiken hun middelen ook als een soort zelfmedicatie. Ze zien nut en noodzaak van afkicken helemaal niet. Maar \u201ceen fermere aanpak\u201d is volgens Peter Hagenaar uiteindelijk onontkoombaar. Daarbij zijn organisaties als Jellinek nodig. \u201cAls ambulante begeleiders staan wij echt naast de cli\u00ebnt, niet tegenover. Dat is onze sterke kant, maar soms is het niet toereikend. En dan moet je stoppen.\u201dBinnen Amerpoort is er een kernteam Middelengebruik. Meer informatie kunt u krijgen via i.vollenbroek@amerpoort.nl","image_right":"left"}],"title_align":"center"}]}},{"id":349617,"template_id":41,"title":"De dag van","alias":"een-dag-bij","meta_description":"Dankzij de jobcoaches van WerktZo werkt Jason Woodley in de keuken van buurthuiskamer Bij Bosshardt in het Soesterkwartier van Amersfoort. Jason is trots dat hij ondanks zijn licht verstandelijke beperking, autisme en NLD midden in de samenleving aan de slag is.","content":{"nav_type":"bars","title":"DE DAG VAN...","subtitle":"Jason Woodley","description":"Jason Woodley werkt op woensdag en vrijdag in de keuken van buurthuiskamer Bij Bosshardt in het Soesterkwartier van Amersfoort. Hij is maar wat trots dat hij ondanks zijn licht verstandelijke beperking, autisme en niet-verbale leerstoornis (NLD) midden in de samenleving aan de slag is. Jobcoach Sanne Caspers van WerktZo bezoekt hem elke week om te kijken hoe het gaat. Klik op de foto's hiernaast om te lezen hoe de dag van Jason er uit ziet.Wilt u meer weten over werk voor mensen met een afstand tot de arbeidsmarkt en wat de jobcoaches van WerktZo voor u kunnen betekenen? Kijk dan op www.werktzo.org","text_align":"left","item":[{"item":[{"description":"Klokslag 10 uur komt Jason aan bij de buurthuiskamer van het Leger des Heils. Hij kijkt altijd eerst op de klok. \u201cJa, ik ben op tijd.\u201d"},{"description":"Met co\u00f6rdinator Kristel neemt Jason de dag door. Hij schrijft alle taken op een briefje. Zo houdt hij overzicht."},{"description":"Jason heeft zijn eigen kluisje. Hij stopt zijn jas erin en haalt zijn keukenschort en koksmuts eruit. Tijd om aan de slag te gaan."},{"description":"In de keuken is hygi\u00ebne essentieel: muts op, schort om en goed je handen wassen!"},{"description":"Jason maakt vandaag salade en soep."},{"description":"Dit is het werkschema. Jason wil zelfstandig soepkok worden. Dit schema helpt hem om overzicht en rust te houden."},{"description":"Samen op de foto met oma Wil. Jason is de enige die haar zo mag noemen. Oma Wil was vroeger zijn oppas. Nu werken ze samen als vrijwilliger in de buurthuiskamer."},{"description":"Collega Sylvia helpt Jason met de courgettesoep. Ze begeleidt hem om zelfstandig soepkok te worden."},{"description":"Lunchtijd in de buurthuiskamer. Het is erg druk."},{"description":"Een keer per week komt jobcoach Sanne. Zij begeleidt Jason zodat het goed gaat in zijn werk."},{"description":"Het zonnetje schijnt. Buiten op het plein nemen ze de dag door. Binnen is het nu te druk. Jason kan nu in alle rust vertellen hoe het met hem gaat."},{"description":"Jason ruimt op en doet de afwas. Tijd om folders te lopen."},{"description":"Jason brengt de folders met het programma van de buurthuiskamer rond. Inmiddels is hij een bekende in de buurt. Hij maakt met ondernemers in de buurt een praatje."},{"description":"Jason en Sanne overleggen met collega Sylvia en co\u00f6rdinator Kristel hoe het gaat. Jason is super trots op zijn werk midden in de samenleving. Eerst ging hij naar dagcentrum De Schans in Woudenberg."},{"description":"De dag zit er op. Jason fietst naar huis. Tot vrijdag!"}]}]}},{"id":349202,"template_id":32,"title":"Expertise-Ada Hollenberg","alias":"expertise-ada-hollenberg","meta_description":"AmerZine editie 2, zomer 2017. Het digitale magazine van Amerpoort. Samen werken aan een goed leven voor mensen met een verstandelijke beperking.","header":{"name":"header01"},"content":{"nav_type":"bars","author":"Tekst: Jantine Willemsen \/ Foto's: Ineke Oostveen en Jantine Willemsen","paragraphs":[{"title":"Ervaringsdeskundige verwanten","subtitle":"\u2018Wij hebben iets te brengen\u2019","description":"Ada Hollenberg is moeder van de 19-jarige Walter. Ze is zelf werkzaam in de zorg en nauw betrokken bij de zorg voor haar zoon, die inmiddels 8 jaar bij Amerpoort woont. Ada is een van de ervaringsdeskundige verwanten. Samen met medewerkers kijken zij naar verbetering van de samenwerking tussen verwant en professional."},{"description":"\u201cWaarom ik mezelf heb opgegeven als ervaringsdeskundige?\u201d Ada: \u201cVooropgesteld, ik vind Amerpoort een fijne organisatie om je kind op te vangen. Maar je moet wel steeds voor je kind opkomen. Een kind dat dat zelf niet kan, heeft daarvoor dus andere mensen nodig. Ik zie bij Amerpoort ook bewoners zonder familie. Wie knokt er voor hen? Ik schrijf bijvoorbeeld blogs, waarin ik mijn mening geef en dingen benoem. Maar ik wil niet met modder gooien. Als ervaringsdeskundige heb je de mogelijkheid om actief mee te praten en mee te doen. Als je niets doet, gebeurt er ook niets.\u201d"},{"description":"Zoon Walter (r) in het muzieklokaal met muziektherapeut Bram Brundel.Professional \u201cZelf ben ik ook begeleider geweest en heb ik mensen opgeleid. Ik leer veel van de thuissituatie van iemand. Waar is het begonnen? Bij de ouders haal je een stukje informatie op waar je anders nooit op was gekomen. Zo werkt dat ook bij mij: \u00edk ben de professional van mijn kind. En wat je als ouder misschien zou willen, kan haaks staan op wat de begeleider kan bieden. Daarom pleit ik voor een coach voor ouders, vanaf het moment dat zij kiezen voor Amerpoort. Iemand die met je meedenkt en met echte antwoorden komt \u2013 niet met management-antwoorden.\u201dErgernis\u201cAls ervaringsdeskundigen hebben we samen veel gesprekken gevoerd. Soms met veel emoties. De groep is heel divers; er zitten niet alleen ouders in, maar ook broers en zussen. We hebben familieleden die wonen op Nieuwenoord, soms op een andere locatie. Soms hoor ik de ergernis: \u2018Dat gaat al jaren zo\u2019. Maar ik denk: als ouders hebben we iets te brengen aan de begeleider van vandaag en van de toekomst!\u201d"},{"description":"Thema\u2019sMet elkaar hebben we 3 thema\u2019s geselecteerd waarmee we aan de slag gaan: \u2018welkom heten en aanmelding\u2019, \u2018introductie van nieuwe medewerkers en scholing\u2019 en \u2018werkprocessen\u2019. We hebben de boel opgesplitst; ik denk mee over de introductiedag voor nieuwe medewerkers. Daar zit nu elke keer een ervaringsdeskundige ouder bij.\u201dLuisteren\u201cIk kan me nu laten horen, ik heb ook \u00e9cht het gevoel dat dat kan. Er wordt absoluut naar me geluisterd. Ik heb het idee dat dat met de komst van de ervaringsdeskundigen meer gebeurt bij Amerpoort. Laatst zei een begeleider tegen mij, na het horen van mijn verhaal: \u2018Ik heb me dit nooit gerealiseerd.\u2019 Weet je, er speelt altijd een loyaliteitsconflict. Je gaat een relatie aan met mensen die je nauwelijks kent. Alles staat of valt met die relatie. Bij de begeleiders van Walter geldt: wij durven aan hen te vragen, zij aan ons.\u201dToekomst\u201cEr moet iets veranderen in de zorg! Bovendien: de nieuwe generatie bewoners heeft mondige ouders. Als ouders moet je elkaar handvatten geven, want met al die ouders ben je \u00e9\u00e9n. Het kan als een olievlek werken. We moeten meer de verbinding aangaan. Voorlopig is er een heleboel werk te doen!\u201d"},{"title":"Verwanten aan de slag als ervaringsdeskundigen","description":"Een verwant kent zijn of haar zoon, dochter, broer of zus als geen ander. Die kennis en ervaring zijn onmisbaar in de zorg en begeleiding die Amerpoort biedt. Amerpoort heeft heel wat te leren van verwanten, of je nu begeleider, stafmedewerker of manager bent. En ook verwanten leren van elkaar. Vanuit het project Kennis delen van het Expertisecentrum zorgt Amerpoort ervoor dat verwanten zich welkom voelen en kunnen, mogen en willen meedoen. Inmiddels zijn 18 ervaringsdeskundige verwanten aan de slag. Samen met medewerkers kijken zij naar wat beter kan. Meer verwanten die hun kennis en ervaring willen delen, zijn hartelijk welkom! Wilt u meedoen of meer weten? Kijk op www.amerpoort.nl\/verwanten of mail naar meedoen@amerpoort.nl"}]}},{"id":350067,"template_id":7,"title":"Multimediastation presenteert","alias":"multimediastation-presenteert","meta_description":"Het Multimediastation van Amerpoort biedt dagbesteding voor jonge mensen met een verstandelijke beperking. Hier maken zij allerlei creatieve media-uitingen zoals deze video.","header":{"name":"header01"},"content":{"title":"Het MultiMediaStation presenteert\u2026","subtitle":"De tekenmeisjes!","description":"Diana en Linne zijn 2 kunstenaars van atelier Jans Pakhuys en hebben een uitzonderlijk tekentalent. Hun wens was om hun tekeningen digitaal te maken en zo kwamen zo bij het MultiMediaStation terecht. Het MultiMediaStation in Amersfoort zit in het hetzelfde pand als Jans Pakhuys. Op de Grote Sint Jansstraat op de 3e verdieping maken medewerkers onder begeleiding van Anton en Jesse uit\u00e9\u00e9nlopende digitale projecten. Zo rollen er bijna wekelijks prachtige digitale illustraties uit; vers van de pers. Zoals de schilder een kwast gebruikt, zo gebruikt de digitale illustrator zijn tekentablet. Kijk naar onze tekenmeisjes! Neem eens een kijkje op multimediastation.nl om meer werk te zien of loop op woensdag of donderdag eens binnen; mocht u in de buurt zijn. Op deze dagen werken de digitale kunstenaars aan uiteenlopende projecten. Ze laten graag zien waar ze mee bezig zijn!"}},{"id":350086,"template_id":11,"title":"In de etalage","alias":"amerzine-in-de-etalage","meta_description":"Erwin volgt dagbesteding bij Amerpoort. Iedere dag werkt hij op locatie De Punt, Nederlands grootste ambachtelijke kaarsenmakerij. Hij werkt hier onder andere aan tuinfakkels. Lees hier meer over dit product.","header":{"name":"header01"},"content":{"title":"IN DE ETALAGE","description":"TUINFAKKELS","title_position":{"bottom":"55px"},"slider":[{"title":"Dansend licht","description":"Geef uw tuin deze zomeravonden nog meer sfeer met het dansende licht van de tuinfakkels van Amerpoort. Met de fleurige kleuren cre\u00ebert u voor elk feestje de juiste stemming: bijvoorbeeld rood voor romantiek of geel voor zomerse frisheid. Dankzij de dikke lont geven de fakkels een robuuste vlam die niet zomaar uitgaat. Met behulp van de stok kunt u ze stevig vastzetten in de grond. De tuinfakkels worden verkocht in sets en kosten \u20ac 4,50 per set. U kunt de fakkels bestellen via Kaarsenmakerij De Punt in Soest (035 603 27 09)."},{"title":"Leuk werk","description":"Erwin van Buuren (28) werkt sinds 2008 bij Kaarsenmakerij De Punt. Iedere dag reist hij af naar Soest om bij de kaarsenmakerij de mooiste dingen te maken. En geen kaars is hetzelfde. Edwin legt uit dat elke kaars anders wordt gemaakt: \u201cSommige kaarsen worden gedompeld of krijgen een kleur en andere juist niet.\" De verschillende productietechnieken leveren uiteenlopende kaarsen op. Dat is precies wat Edwin zo aanspreekt: \"Diversiteit en verschillende taken maken dit werk zo afwisselend en leuk.\""},{"title":"Kaarsen van De Punt","description":"Kaarsenmakerij De Punt is \u00e9\u00e9n van de grootste ambachtelijke kaarsenmakerijen in Nederland. Op de dagbestedingslocatie werken cli\u00ebnten met een lichte tot matige verstandelijke beperking. Zij voeren alle werkzaamheden zelf uit. Van dompelen en gieten tot verpakken en verkopen. Benieuwd hoe het er in de kaarsenmakerij aan toe gaat? De Punt organiseert met regelmaat workshops. De cli\u00ebnten helpen deelnemers dan bij het maken van hun eigen kaars. Neem voor meer informatie over de workshop of de producten contact op met Kaarsenmakerij De Punt via 035 603 27 09 of De.Punt@amerpoort.nl."}]}},{"id":350330,"template_id":32,"title":"Zeggenschap","alias":"zeggenschap","meta_description":"In de rubriek zeggenschap het woord aan Jaap de Jong, cli\u00ebntencoach van lokale cli\u00ebntenraden en de Centrale Cli\u00ebntenraad van Amerpoort.","header":{"name":"header01"},"content":{"nav_type":"bars","author":"Jaap de Jong is cli\u00ebntencoach van lokale cli\u00ebntenraden en de Centrale Cli\u00ebntenraad.","paragraphs":[{"sidenotes":"Amerpoort heeft verschillende cli\u00ebntenraden waarin u kunt meepraten.\u00a0Op onze website kunt u hierover meer lezen. Of stuur een mail naar j.dejong@amerpoort.nl.","title":"Zeggenschap","subtitle":"Weg met moeilijke woorden","description":"In de vorige Amerzine schreef mijn collega Peter de Hoogh er al over. Hij deed een oproep om minder moeilijke woorden te gebruiken, zodat cli\u00ebnten begrijpen waar wij het over hebben. Als je niet begrijpt waarover het gaat, kan je namelijk ook niet meedenken of jouw ervaringen vertellen.In april begonnen cli\u00ebnten daarom met het Ed@loket. Dat is een informatieloket voor en door cli\u00ebnten zelf. Een plek waar cli\u00ebnten terecht kunnen als ze iets willen weten van Amerpoort. Het Ed@loket is ontstaan uit de wens van cli\u00ebnten zelf: geen moeilijke woorden en zonder begeleider antwoord op je vraag kunnen vinden.William Meerbeek, Dennis van Rooyen en Gert-Jan van Leersum maakten een plan voor het Ed@loket. Ze presenteerden dat aan het Managementteam. Deze raad reageerde enthousiast en moedigde de initiatiefnemers aan om door te gaan. Ook kreeg het Ed@loket een eigen budget.Hoe kunnen we ervoor zorgen dat we begrijpelijke taal gebruiken? Medewerkers van communicatie, beleidsmedewerkers en cli\u00ebntcoaches medezeggenschap volgden speciaal hiervoor een training eenvoudig schrijven.Op dit moment werken bij het Ed@loket 3 cli\u00ebnten. Er zijn vacatures voor meer cli\u00ebnten. Samen met medewerkers lezen de Ed@loketters brieven op zoek naar moeilijke woorden. Ook denken ze mee over een bijeenkomst voor cli\u00ebnten. En wordt er gewerkt aan een website. Kijk op www.ed@loket.nl voor meer informatie."}]}},{"id":350529,"template_id":30,"title":"Amerpoort Actueel 2017-2","alias":"amerpoort-actueel","meta_description":"AmerZine editie 2, zomer 2017. Het digitale magazine van Amerpoort. Samen werken aan een goed leven voor mensen met een verstandelijke beperking.","header":{"name":"header01"},"content":{"nav_type":"bars","rows":[{"text":[{"title":"AMERPOORT","description":"ACTUEEL"}]},{"text_image_quote":[{"title":"Amerpoort nieuws","description":"VGN-directeur Frank Bluiminck op bezoek bij Amerpoort\u2018Inzichten en input neem ik mee richting VGN, politiek en NZA\u2019Frank Bluiminck, directeur van de Vereniging Gehandicaptenzorg Nederland, was met twee collega\u2019s vrijdag op werkbezoek bij locaties van Amerpoort. \u201cHet was een rijke morgen waarin ik veel inzichten en input heb ontvangen om mee te nemen richting VGN, politiek en NZA\u201d, concludeerde Bluiminck.Hij bezocht het Gezondheidscentrum Zandheuvelweg in Baarn en locatie Vosseveld in Soest. Terugdringing van psychofarmaca, specialistische zorg voor mensen met een verstandelijke beperking, begeleiding van mensen met een ernstig meervoudige beperking en logeren stonden op de agenda van het werkbezoek. Lees meer over het werkbezoek op de website van Amerpoort. Meer nieuws over Amerpoort vindt u op de website van Amerpoort. U kunt zich ook opgeven voor de maandelijkse nieuwsbrief."}]},{"text_image_quote":[{"title":"COMPLIMENTEN VOOR HET JAARBEELD","description":"\u201cErg mooi opgezet dit jaarbeeld!\u201d en \u201cwat goed van de cli\u00ebnten van Ed@loket dat ze er voor zorgen dat het Jaarbeeld nu in eenvoudige taal is.\u201d Dit waren maar een paar complimenten die Amerpoort ontving over het Jaarbeeld van 2016. Het is het eerste jaarbeeld dat Amerpoort met en voor cli\u00ebnten heeft gemaakt.De cli\u00ebnten van Ed@loket bedachten de thema\u2019s die voor hen en andere cli\u00ebnten belangrijk waren in 2016. Zoals Dialoog over Kwaliteit, de start van de ervaringsdeskundigen, werk voor cli\u00ebnten en de stress die ze hebben ervaren rond de selectie van co\u00f6rdinerend begeleiders. Ed@Loket las ook de teksten om te kijken of die voor hen begrijpelijk waren. En waar het niet duidelijk was, pasten we de teksten aan.Via de website van Amerpoort kunt u het Jaarbeeld 2016 lezen."}]},{"text":[{"title":"Amerpoort agenda","description":"Save the date! Wist u dat u op de website van Amerpoort ook een agenda kunt vinden met daarin allerlei activiteiten en evenementen? Blijf op de hoogte en mis niets!Zo leest u alles over de zomerprogramma\u2019s bij Christophorus en op Nieuwenoord. Kijk op de website van Amerpoort voor meer informatie en evenementen.Kijk op de website van Amerpoort voor meer informatie en evenementen."}]},{"text_image_quote":[{"title":"AMERPOORT BLOGT","description":"\u201cDeze dienst kan financieel niet uit,\u201d schrijft begeleider Nelleke Moot in haar eerste blog. \u201cHet is vrijdag en er zijn maar een paar cli\u00ebnten thuis. Ik zit naast een cli\u00ebnt op de bank. We zitten samen te zitten. Even koffie drinken en kletsen. 'Mijn rug jeukt, kan je even krabben?' vraagt ze. Eigenlijk vindt ze het gewoon fijn als je dan even kroelt. De meeste cli\u00ebnten vragen niet direct om aandacht, maar indirect.\u201d\u201cEr knaagt iets aan me omdat ik naast \u00e9\u00e9n cli\u00ebnt op de bank zit en daarmee mijn tijd niet effici\u00ebnt benut. Hardop vraag ik me af: 'Zullen we weer aan de slag, of blijven we nog even zitten?' Het antwoord is duidelijk: 'Nog even zitten.' Ze glimlacht en koestert zichtbaar het \u00e9\u00e9n op \u00e9\u00e9n moment: 'Mijn rug jeukt, kun je even krabben?'\u201dNelleke Moot is begeleider A bij Amerpoort. Wilt haar blog lezen? Ga dan naar onze website. Regelmatig bloggen medewerkers of verwanten over Amerpoort. Wilt u bloggen? Dat kan ook! U kunt uw blog sturen naar webredacteur@amerpoort.nl"}]},{"text":[{"title":"Sociale media","description":"7 dagen per week kunt u Amerpoort in tekst en (bewegend) beeld volgen op de sociale media van Amerpoort. Volg ons en praat mee: Facebook.com\/amerpoort of Twitter.com\/amerpoort of op Instagram.com\/amerpoort"}]}]}},{"id":350553,"template_id":21,"title":"Colofon","alias":"colofon","meta_description":"AmerZine editie 2, voorjaar 2017. Het digitale magazine van Amerpoort. Samen werken aan een goed leven voor mensen met een verstandelijke beperking.","header":{"name":"header01"},"content":{"scrollitem":[{"title":"AmerZine","subtitle":"COLOFON","description":"AmerZine is een uitgave van Amerpoort en verschijnt 4 keer per jaar. Het digitale magazine is bestemd voor medewerkers en relaties van Amerpoort. Wilt u maandelijks nieuws ontvangen van Amerpoort? Geef u dan op voor de digitale nieuwsbrief. Hoofdredactie: Marieke van Dommele Eindredactie: Lisette Stekelenburg Aan dit nummer werkten mee: Mark van Herpen, Jaap de Jong, Marianne Kruit, Bert van der Kruk, Andr\u00e9 van Os, Brandon van Spall, Lisette Stekelenburg en Jantine Willemsen Fotografie: Ineke Oostveen, valeria_aksakova \/ Freepik en AmerpoortFilms: MultiMediaStationProductie\/vormgeving: Mark van Herpen Redactieadres: Tips en suggesties kunt u sturen naar: Amerpoort, afdeling Communicatie, Postbus 1020, 3740 BA Baarn: amerzine@amerpoort.nl, telefoon 035 647 52 14 Internet:www.amerpoort.nl"}]}}]}}