{"id":740529,"magazine_id":71439,"template_id":32,"title":"Zeggenschap 2018-4","alias":"zeggenschap-2018-04","page_no":8,"meta_keywords":null,"meta_description":"AmerZine editie 4, winter 2018. \nHet digitale magazine van Amerpoort. \nSamen werken aan een goed leven voor mensen met een verstandelijke beperking. \nGehandicaptenzorg.","share_url":null,"options":{"has_disabled_header":false,"exclude_from_navigationbar":false,"share_url":null},"header":{"name":"header01","image":null,"mobile_image":null,"title_position":[],"title_mobile_position":[],"show_title":null,"action":""},"content":{"nav_type":"bars","title":null,"margin":null,"background":{"filename":"hout.4cdf4b9ceb7a.jpg","uri":"\/images\/hout.4cdf4b9ceb7a.jpg","alt":null,"filemime":"image\/jpeg","filesize":422136,"width":1600,"height":1068},"author_image":{"filename":"zeggenschap_jaap_de_jong_300x300.d9625ef52e2d.jpg","uri":"\/images\/zeggenschap_jaap_de_jong_300x300.d9625ef52e2d.jpg","alt":null,"filemime":"image\/jpeg","filesize":54252,"width":300,"height":300},"author":"<p><strong>Jaap de Jong<\/strong> is cli\u00ebntencoach van lokale cli\u00ebntenraden en de Centrale Cli\u00ebntenraad.<\/p>","paragraphs":[{"sidenote_type":3,"sidenotes":"Amerpoort heeft verschillende cli\u00ebntenraden waarin u kunt meepraten.\u00a0Op onze website kunt u hierover meer lezen. Of stuur een mail naar j.dejong@amerpoort.nl.","action":"http:\/\/www.amerpoort.nl\/clienten\/medezeggenschap.html","title":"Zeggenschap","subtitle":"Het verhaal van de bomen van de Otheense Kreek","quote":null,"invisible_quotes":1,"description":"<p><br><\/p><p>In de achtertuin van de Otheense Kreek stonden twee bomen. Misschien wel prachtig mooi, maar ze stonden in de weg. De schuurdeur kon niet goed meer open. Het werd een belangrijk punt tijdens de cli\u00ebntenraad. Want konden die bomen niet weg? De cli\u00ebntenraad stemde voor. En ook de achterban \u2013de andere bewoners- gaf toestemming. De manager ging akkoord met het advies om de bomen om te zagen.<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>De voorzitter van de cli\u00ebntenraad kon aan de slag. Hij is hovenier. En ruilde zijn voorzittershamer in voor een motorzaag en zaagde de bomen om. De schuurdeur kon weer makkelijk open. Probleem opgelost zou je denken. &nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>Maar ja, wat te doen met de twee boomstronken? Die stonden er nog. Wat nu? De begeleiders vroegen een offerte aan om ook die weg te laten halen. Dat bleek een fors bedrag te zijn. En wie gaat dat betalen? De manager was duidelijk. Dat gaat Amerpoort niet betalen, want dat is geen zorggeld. Daar zijn duidelijke regels over. De tuin is de verantwoordelijkheid voor de mensen die er wonen. Tja, dat viel toch tegen. De bewoners kunnen dat ook niet betalen. &nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>Maar niet getreurd. De cli\u00ebntenraad dacht na wat ze zelf kon doen. Allerlei creatieve oplossingen passeerden de revue. Misschien kunnen we er een mooi bankje van maken? Zou dat wat zijn? Toch zat er zat maar \u00e9\u00e9n ding op. De stronken moesten uitgraven worden. De bomen bleven anders maar groeien. &nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>En zo werd het plan voor een tuindag geboren. Komend voorjaar is het zover. Samen gaan de bewoners aan de slag. Er komt een groepje die de tegels eruit haalt. Een ander groepje zorgt voor een lekker lunch. Iemand anders zorgt voor een frees (met zo\u2019n machine kan je de boomwortels eruit halen). En als de boomstronken weg zijn, legt een ander de tegels er weer in. &nbsp; &nbsp;<\/p><p>&nbsp;<\/p><p>Zo zie je maar hoe je samen een oplossing vindt voor een onverwachts nieuw \u2018probleem\u2019. Op naar volgend jaar, op naar de tuindag!<\/p>","image":null,"youtube":null,"style":{"title":["color: rgb(119,0,119);","color: rgba(119,0,119,1);","font-size: 60px;","line-height: 60px;","font-family: 'FaktSlabPro-Bold'; font-weight: normal;"],"title_mobile":["color: rgb(119,0,119);","color: rgba(119,0,119,1.00);","font-family: 'FaktSlabPro-Medium'; font-weight: normal;"],"subtitle":["color: rgb(227,0,106);","color: rgba(227,0,106,1);","font-size: 40px;","line-height: 40px;","font-family: 'FaktSlabPro-Medium'; font-weight: normal;"],"subtitle_mobile":["color: rgb(227,0,106);","color: rgba(227,0,106,1);","font-family: 'FaktSlabPro-Medium'; font-weight: normal;"],"paragraph":["color: rgb(0,0,0);","color: rgba(0,0,0,1.00);"]}}]}}