{"id":230833,"magazine_id":20991,"template_id":32,"title":"Zeggenschap","alias":"zeggenschap","page_no":9,"meta_keywords":null,"meta_description":"AmerZine #4, 2016. Rubriek: Zeggenschap.","share_url":null,"options":{"has_disabled_header":false,"exclude_from_navigationbar":false,"share_url":null},"header":{"name":"header01","image":null,"mobile_image":null,"title_position":[],"title_mobile_position":[],"show_title":null,"action":""},"content":{"nav_type":"bars","title":null,"margin":null,"background":{"filename":"zeggenschap_2016-4.c718e025df8a.jpg","uri":"\/images\/zeggenschap_2016-4.c718e025df8a.jpg","alt":null,"filemime":"image\/jpeg","filesize":184436,"width":1600,"height":687},"author_image":{"filename":"zeggenschap_jaap_de_jong_300x300.d9625ef52e2d.jpg","uri":"\/images\/zeggenschap_jaap_de_jong_300x300.d9625ef52e2d.jpg","alt":null,"filemime":"image\/jpeg","filesize":54252,"width":300,"height":300},"author":"<p><strong>Jaap de Jong<\/strong> is cli\u00ebntencoach van lokale cli\u00ebntenraden en de Centrale Cli\u00ebntenraad.<\/p>","paragraphs":[{"sidenote_type":3,"sidenotes":"Amerpoort heeft verschillende cli\u00ebntenraden waarin u kunt meepraten.\u00a0Op onze website kunt u hierover meer lezen. Of stuur een mail naar j.dejong@amerpoort.nl.","action":"http:\/\/www.amerpoort.nl\/clienten\/medezeggenschap.html","title":"Zeggenschap","subtitle":"Een kijkje in de keuken bij Bureau Medezeggenschap van Pluryn","quote":null,"invisible_quotes":1,"description":"<p><br><\/p><p>\"Wat een stapel post en adviesaanvragen. 1,5 uur vergaderen per maand is te weinig<span lang=\"NL-NL\">\",<\/span><span lang=\"NL-NL\">&nbsp;verzuchtte de deelraad cli\u00ebnten van de&nbsp;<\/span><span lang=\"NL-NL\">CCR<\/span><span lang=\"NL-NL\">. \"<\/span><span lang=\"NL-NL\">We<\/span><span lang=\"NL-NL\">&nbsp;hebben meer tijd nodig voor medezeggenschap.\" Een idee werd geboren. Waarom beginnen we geen&nbsp;<\/span><span lang=\"NL-NL\">Ed@Loket<\/span><span lang=\"NL-NL\">: een steunpunt medezeggenschap door en voor cli\u00ebnten. Zou dat wat zijn?&nbsp;<\/span><\/p><p><br><span lang=\"NL-NL\">Denken werd meteen doen. Een aantal leden van de CCR vormde een werkgroep en na een eerste brainstorm spraken we met een manager dagbesteding, medewerkers van de afdeling Communicatie, een beleidsmedewerker en planden we een bezoek aan&nbsp;<\/span><span lang=\"NL-NL\">Pluryn<\/span><span lang=\"NL-NL\">. Zij hebben al een aantal jaar een Bureau Medezeggenschap. 3 dagen per week zijn hier 20 cli\u00ebnten aan de slag met medezeggenschap. Tijd om een kijkje in hun keuken te nemen.&nbsp;<\/span><br>&nbsp;<\/p><p><span lang=\"NL-NL\">3 leden van de deelraad cli\u00ebnten van de CCR (Centrale Cli\u00ebntenraad), een ervaringsdeskundige, cli\u00ebntenradencoaches en een aantal Amerpoort medewerkers gingen begin december op bezoek bij collega zorgorganisatie&nbsp;<\/span><span lang=\"NL-NL\">Pluryn<\/span><span lang=\"NL-NL\">&nbsp;in Nijmegen. Het werd een inspirerend bezoek.&nbsp;<\/span>&nbsp;<br><br><\/p><p><span lang=\"NL-NL\">Medewerkers en cli\u00ebnten van&nbsp;<\/span><span lang=\"NL-NL\">Pluryn<\/span><span lang=\"NL-NL\">&nbsp;vertelden over hun werk voor het Bureau Medezeggenschap. Ieder doet de taak die past bij zijn of haar talent. Van post sorteren, vergaderingen voorbereiden, de organisatie helpen begrijpelijke brieven te sturen, meedenken in werkgroepen, lokale raden bezoeken, deelnemen in een ethische commissie tot het geven van de cursus \u2018die ken ik\u2019. Ook werken zij nauw samen met 40 cli\u00ebnten van het multimediateam.&nbsp;<\/span>&nbsp;<\/p><p><br><span lang=\"NL-NL\">Bij thuiskomst op Nieuwenoord wachtte ons een mooie verrassing. Het management team had die ochtend met enthousiasme ingestemd met het werkplan&nbsp;<\/span><span lang=\"NL-NL\">Ed@loket<\/span><span lang=\"NL-NL\">. Er is dus werk aan de winkel! Hoe het&nbsp;<\/span><span lang=\"NL-NL\">Ed@loket<\/span><span lang=\"NL-NL\">&nbsp;er uit gaat zien? Daar gaat de werkgroep&nbsp;<\/span><span lang=\"NL-NL\">Ed@loket<\/span><span lang=\"NL-NL\">&nbsp;volgend jaar samen met cli\u00ebnten van lokale cli\u00ebntenraden en medewerkers van Amerpoort aan werken. Wilt u meedenken? Stuur me dan een mail. Dat u van&nbsp;<\/span><span lang=\"NL-NL\">Ed@loket<\/span><span lang=\"NL-NL\">&nbsp;meer gaat horen, dat is zeker.&nbsp;<\/span>&nbsp;<\/p><p><br><\/p>","image":null,"youtube":null,"style":{"title":["color: rgb(119,0,119);","color: rgba(119,0,119,1);","font-size: 60px;","line-height: 60px;","font-family: 'FaktSlabPro-Bold'; font-weight: normal;"],"title_mobile":["color: rgb(119,0,119);","color: rgba(119,0,119,1.00);","font-family: 'FaktSlabPro-Medium'; font-weight: normal;"],"subtitle":["color: rgb(227,0,106);","color: rgba(227,0,106,1);","font-size: 40px;","line-height: 40px;","font-family: 'FaktSlabPro-Medium'; font-weight: normal;"],"subtitle_mobile":["color: rgb(227,0,106);","color: rgba(227,0,106,1);","font-family: 'FaktSlabPro-Medium'; font-weight: normal;"],"paragraph":["color: rgb(0,0,0);","color: rgba(0,0,0,1.00);"]}}]}}