{"id":291980,"magazine_id":26272,"template_id":32,"title":"Dagbesteding","alias":"dagbesteding","page_no":5,"meta_keywords":null,"meta_description":"AmerZine editie 1, voorjaar 2017. Het digitale magazine van Amerpoort. \nSamen werken aan een goed leven voor mensen met een verstandelijke beperking.","share_url":null,"options":{"has_disabled_header":false,"exclude_from_navigationbar":false,"share_url":null},"header":{"name":"header01","image":null,"mobile_image":null,"title_position":[],"title_mobile_position":[],"show_title":null,"action":""},"content":{"nav_type":"bars","title":null,"margin":null,"background":{"settings":{"position":"top left"},"filename":"dagbesteding_manus1.ad54661bcaef.jpg","uri":"\/images\/dagbesteding_manus1.ad54661bcaef.jpg","alt":null,"filemime":"image\/jpeg","filesize":241799,"width":1600,"height":1053},"author_image":null,"author":"<p><strong>Tekst:<\/strong> Lisette Stekelenburg \/ <strong>Foto\u2019s:<\/strong> Ineke Oostveen en Jos\u00e9 L\u00f6hr<\/p>","paragraphs":[{"sidenote_type":0,"title":"Dagbesteding in school en verpleeghuis","subtitle":"\u2018Er kan echt zoveel m\u00e9\u00e9r\u2019","quote":null,"invisible_quotes":1,"description":"<p style=\"text-align: left;\"><strong>&nbsp;<\/strong><\/p><p style=\"text-align: left;\"><strong>\u201cMeedoen naar vermogen midden in de maatschappij.\u201d Dat is wat Amerpoort cli\u00ebnten ook in de vorm van dagbesteding wil bieden. Daarom is de organisatie actief op zoek naar nieuwe samenwerkingen, zoals met MBO Amersfoort en verpleeghuis De Lichtenberg. \u201cCli\u00ebnten krijgen een mbo-pas en een eigen kluisje. Hoe stoer is dat?\u201d<\/strong><\/p>","image":null,"youtube":null,"style":{"title":["color: rgb(119,0,119);","color: rgba(119,0,119,1);","font-size: 60px;","line-height: 60px;","font-family: 'FaktSlabPro-Bold'; font-weight: normal;"],"title_mobile":["color: rgb(119,0,119);","color: rgba(119,0,119,1.00);","line-height: 40px;","font-family: 'FaktSlabPro-Medium'; font-weight: normal;","font-size: 40px;"],"subtitle":["color: rgb(227,0,106);","color: rgba(227,0,106,1);","font-size: 40px;","line-height: 40px;","font-family: 'FaktSlabPro-Medium'; font-weight: normal;"],"subtitle_mobile":["color: rgb(227,0,106);","color: rgba(227,0,106,1);","font-family: 'FaktSlabPro-Medium'; font-weight: normal;","font-size: 24px;","line-height: 24px;"],"paragraph":["color: rgb(119,0,119);","color: rgba(119,0,119,1);"]}},{"sidenote_type":0,"title":null,"subtitle":null,"quote":null,"invisible_quotes":0,"description":"<p>In het gebouw van MBO Amersfoort Zorg en Welzijn aan de Leusderweg in Amersfoort heeft Amerpoort 2&nbsp;lokalen ter beschikking gekregen om dagbesteding in school te verzorgen. Zo start in Lokaal 010 binnenkort een dagbesteding voor jongeren met een ernstig meervoudige beperking (EMB).<\/p><p><br><\/p><p>Het mes snijdt daarmee volgens begeleider Ard van Faassen aan 2 kanten. \u201cHet is uniek in Nederland dat deze doelgroep een eigen plek midden in de school \u2013 en dus midden in de samenleving \u2013 krijgt. En mbo-studenten maken nu als vanzelf kennis met deze \u2018vaak verstopte\u2019 jongeren en kunnen dus ook bewuster kiezen of zij deze doelgroep in de toekomst willen begeleiden.\"<\/p><p><br><\/p>","image":{"filename":"dagbesteding_judith_zomer_en_ard_van_faassen.b8e72435feff.jpg","uri":"\/images\/dagbesteding_judith_zomer_en_ard_van_faassen.b8e72435feff.jpg","alt":null,"filemime":"image\/jpeg","filesize":429773,"width":1600,"height":1067},"youtube":null,"style":{"title":[],"title_mobile":[],"subtitle":[],"subtitle_mobile":[],"paragraph":[]}},{"sidenote_type":0,"title":null,"subtitle":null,"quote":null,"invisible_quotes":0,"description":"<p><em>Judith Zomer en Ard van Faassen<\/em><\/p><p>&nbsp;<\/p><p><strong>Suf imago<br><\/strong>Deze doelgroep kampt volgens Ard met \u201ceen suf imago\u201d en wordt vaak onderschat. \u201cVoor jongeren met een ernstig meervoudige beperking is vaak alleen plek in een groep met ouderen, en dat is jammer. Bovendien denken studenten dat het alleen gaat om snoezelen en verzorgen, maar er kan echt zo veel m\u00e9\u00e9r. Nu krijgen de EMB-jongeren de kans om onder leeftijdgenoten zonder een beperking te zijn. En in dat contact wil ik laten zien dat er wel degelijk ontwikkeling en groei mogelijk is.\u201d<\/p><p><br>Volgens zijn collega Judith Zomer begint het nu al te leven in de school. \u201cWe zijn nog niet open, maar studenten kijken al nieuwsgierig om het hoekje. En we hebben de eerste gastles aan docenten en studenten al gegeven.\u201c<\/p>","image":null,"youtube":null,"style":{"title":[],"title_mobile":[],"subtitle":[],"subtitle_mobile":[],"paragraph":[]}},{"sidenote_type":0,"title":null,"subtitle":null,"quote":null,"invisible_quotes":0,"description":"<p><strong>Groots denken&nbsp;<\/strong><\/p><p>In het naastgelegen lokaal zit sinds kort \u2018Atelier De nieuwe stempel\u2019. Begeleiders Gerdi Bruinink, Stella Vuijk en Monique Oole hebben in de voorjaarsvakantie de eerste cli\u00ebnten verwelkomd. Daar ging wel enige voorbereiding aan vooraf, volgens Gerdi een spannende periode. \u201cNieuwe collega\u2019s, een leeg lokaal, samenwerken met MBO Amersfoort en vervolgens uitzoeken: wat gaan we doen?\u201d<\/p><p><br>Stella beaamt dat. \u201cWe hebben flink gebrainstormd. Van groots denken, wilde plannen tot weer downsizen en nuchter kijken naar de mogelijkheden. Uiteindelijk kwamen we uit op een creatieve groep. We gaan producten maken met verschillende druktechnieken. Volgend schooljaar krijgen we ook een open atelier in de school waar we samen met studenten en mensen uit de wijk producten willen maken \u00e9n verkopen.\u201d<\/p><p><br>Dagbesteding midden in een school zien de begeleiders als een groot voordeel. Gerdi: \u201cCli\u00ebnten krijgen een mbo-pas en een eigen kluisje. Hoe stoer is dat?\u201d Monique: \u201cVorige week zijn de eerste cli\u00ebnten begonnen en nu al zie je dat sommigen bij een bekende aanschuiven om samen te lunchen. Ze krijgen de kans om gezien te worden en mee te doen met leeftijdsgenoten.\u201d<\/p><p><br><\/p>","image":{"filename":"dagbesteding_atelier_de_nieuwe_stempel.0cb2ef44765d.jpg","uri":"\/images\/dagbesteding_atelier_de_nieuwe_stempel.0cb2ef44765d.jpg","alt":null,"filemime":"image\/jpeg","filesize":239704,"width":1600,"height":1067},"youtube":null,"style":{"title":[],"title_mobile":[],"subtitle":[],"subtitle_mobile":[],"paragraph":[]}},{"sidenote_type":0,"title":null,"subtitle":null,"quote":null,"invisible_quotes":0,"description":"<p><em>Begeleiders Monique Oole en Stella Vuijk (Gerdi Bruinink ontbreekt)<\/em><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-weight: 700;\">Van alles wat<br><\/span>Ook in <a href=\"http:\/\/www.amerpoort.nl\/locaties\/overdag\/lichtenberg.html\" onclick=\"Magazine.tracker.trackOutbound( this, event, 'click', $(this).text() );\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">verpleeghuis De Lichtenberg<\/a> in Amersfoort is iets moois tot bloei gekomen. Begeleider Angelique Murk vertelt hoe zij daar vorig jaar met haar collega Astrid van Ginkel een dagbesteding opzette in het grand caf\u00e9 en bij de facilitaire dienst. Het pakte nog mooier uit dan ze had verwacht.<br><br>Angelique: \u201cDe cli\u00ebnten bloeien op en zijn trots op hun werk. En de bewoners, hun familie en medewerkers van het verpleeghuis zijn blij dat we er zijn. In deze haastige maatschappij ervaren zij het als meerwaarde dat cli\u00ebnten nog de tijd nemen en gezelligheid brengen. Als \u00e9\u00e9n van hen er een dag niet is, wordt die meteen gemist. De samenwerking met De Lichtenberg smaakt naar meer. Dit is toch voor iedereen een win-win situatie.\u201d<\/p><p><br>Zo werken Harm, Nick en Ted met plezier in het grand caf\u00e9, vindt Reina het leuk om schoon te maken, werkt Joppie het liefst buiten in de tuin en is Manus een enthousiaste hulpconci\u00ebrge. Manus somt zijn taken op: \u201cIk breng de schone was rond, haal oud papier en lege flessen op, breng bestellingen rond en zet stoelen klaar voor vergaderingen. Van alles wat.\u201d &nbsp;<br><br><span style=\"font-weight: 700;\">Maatjes<br><\/span>Logistiek medewerker Evert Schregardus van De Lichtenberg is maar wat blij met die extra handjes. \u201cIn het begin heb ik tijd, liefde en geduld ge\u00efnvesteerd om Manus in te werken. Dat krijg ik nu dubbel en dwars terug. Van de 8 uur op een dag is hij 6 uur zelfstandig aan het werk. Zo heb ik zelf tijd voor andere klussen.\u201d<\/p><p><br>Bovendien zijn de 2&nbsp;mannen maatjes geworden. \u201cWe hadden meteen een klik. We lachen veel en missen elkaar als de ander een dagje vrij is\u201d, zegt Evert. \u201cWe zijn net buurman en buurman\u201d, grijnst Manus.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div><br><\/div>","image":{"filename":"dagbesteding-manus_lichtenberg_team.3ba840736c51.jpg","uri":"\/images\/dagbesteding-manus_lichtenberg_team.3ba840736c51.jpg","alt":null,"filemime":"image\/jpeg","filesize":305763,"width":1600,"height":1052},"youtube":null,"style":null},{"sidenote_type":0,"title":null,"subtitle":null,"quote":null,"invisible_quotes":0,"description":"<p>Begeleiders Angelique Murk en Judith van Beek, logistiek medewerker Evert Schregardus, Harm, Manus en Ted.&nbsp;<\/p>","image":null,"youtube":null,"style":null}]}}